[
  {
    "question": "Какое племя считается предком славян?",
    "answers": ["Готы", "Анты", "Кельты", "Саксы"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Античность",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Какие племена обитали на территории будущей Руси?",
    "answers": ["Анты и склавины", "Греки", "Римляне", "Финикийцы"],
    "correctIndex": 0,
    "era": "Античность",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "С кем активно торговали восточные славяне?",
    "answers": ["С Римом", "С Китаем", "С Византией", "С Египтом"],
    "correctIndex": 2,
    "era": "Античность",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Какая религия преобладала у славян в античную эпоху?",
    "answers": ["Христианство", "Язычество", "Буддизм", "Ислам"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Античность",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Кто такие скифы?",
    "answers": ["Цари", "Военные", "Кочевники", "Земледельцы"],
    "correctIndex": 2,
    "era": "Античность",
    "historyType": "История России"
  },

  {
    "question": "Где зародилась демократия?",
    "answers": ["Рим", "Афины", "Карфаген", "Персия"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Античность",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Как звали главного бога в Древнем Риме?",
    "answers": ["Зевс", "Юпитер", "Аполлон", "Гермес"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Античность",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Кто был учителем Александра Македонского?",
    "answers": ["Сократ", "Аристотель", "Платон", "Гомер"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Античность",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Какое событие произошло в 44 году до н.э.?",
    "answers": ["Разгром Карфагена", "Гибель Цезаря", "Падение Афин", "Основание Рима"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Античность",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Какая битва считается началом конца Римской республики?",
    "answers": ["При Акциуме", "При Каннах", "При Гавгамелах", "При Филиппах"],
    "correctIndex": 0,
    "era": "Античность",
    "historyType": "Мировая история"
  },

  {
    "question": "Кто правил при принятии христианства на Руси?",
    "answers": ["Олег", "Владимир", "Ярослав", "Игорь"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Средневековье",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Кто основал Москву?",
    "answers": ["Иван Калита", "Юрий Долгорукий", "Александр Невский", "Даниил Московский"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Средневековье",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Когда началось монголо-татарское вторжение?",
    "answers": ["1223", "1240", "1380", "1480"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Средневековье",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Где произошло Ледовое побоище?",
    "answers": ["На Неве", "На Чудском озере", "На Волге", "На Днепре"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Средневековье",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Какой город стал центром объединения русских земель?",
    "answers": ["Новгород", "Киев", "Москва", "Владимир"],
    "correctIndex": 2,
    "era": "Средневековье",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Оборона чего была прорванна в 2006г до н.э ?",
    "answers": ["Дебага", "Алёшина Александра", "Охтинки", "Ютуба"],
    "correctIndex": 2,
    "era": "Средневековье",
    "historyType": "История России"
  },

  {
    "question": "Кто начал Крестовые походы?",
    "answers": ["Папа Римский Урбан II", "Карл Великий", "Ричард Львиное Сердце", "Саладин"],
    "correctIndex": 0,
    "era": "Средневековье",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Какой город пал в 1453 году?",
    "answers": ["Рим", "Константинополь", "Париж", "Афины"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Средневековье",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Кто был основателем ислама?",
    "answers": ["Моисей", "Иисус", "Мухаммед", "Будда"],
    "correctIndex": 2,
    "era": "Средневековье",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "В каких странах происходила Столетняя война?",
    "answers": ["Англия и Франция", "Испания и Португалия", "Италия и Германия", "Россия и Польша"],
    "correctIndex": 0,
    "era": "Средневековье",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Как назывался главный враг рыцарей-крестоносцев?",
    "answers": ["Карфагеняне", "Сарацины", "Греки", "Скифы"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Средневековье",
    "historyType": "Мировая история"
  },

  {
    "question": "Кто провёл реформу календаря и ввёл Новый год 1 января?",
    "answers": ["Пётр I", "Иван Грозный", "Николай I", "Екатерина II"],
    "correctIndex": 0,
    "era": "Новое время",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "В каком году началась Отечественная война?",
    "answers": ["1810", "1812", "1815", "1805"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Новое время",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Как звали главного реформатора XIX века?",
    "answers": ["Павел I", "Николай II", "Александр II", "Иван IV"],
    "correctIndex": 2,
    "era": "Новое время",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Какое событие произошло в 1861 году?",
    "answers": ["Крепостное право отменено", "Революция", "Крымская война", "Реформа образования"],
    "correctIndex": 0,
    "era": "Новое время",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Кто такая Екатерина II?",
    "answers": ["Императрица", "Министр", "Генерал", "Царица Египта"],
    "correctIndex": 0,
    "era": "Новое время",
    "historyType": "История России"
  },

  {
    "question": "Кто открыл путь в Индию вокруг Африки?",
    "answers": ["Магеллан", "Колумб", "Васко да Гама", "Кортес"],
    "correctIndex": 2,
    "era": "Новое время",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Годы Войны за независимость в США?",
    "answers": ["1775–1783", "1812", "1492", "1861–1865"],
    "correctIndex": 0,
    "era": "Новое время",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Кто был первым президентом США?",
    "answers": ["Линкольн", "Вашингтон", "Джефферсон", "Адамс"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Новое время",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Когда произошёл Наполеоновский поход в Россию?",
    "answers": ["1805", "1812", "1799", "1820"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Новое время",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Великая французская революция - это?",
    "answers": ["Реформа", "Период переворотов и реформ", "Свержение монархии", "Война с Англией"],
    "correctIndex": 2,
    "era": "Новое время",
    "historyType": "Мировая история"
  },

  {
    "question": "Кто проводил политику перестройки?",
    "answers": ["Брежнев", "Горбачёв", "Путин", "Ельцин"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Современность",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "В каком году была Программа приватизации?",
    "answers": ["1991", "1992", "1995", "2000"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Современность",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Что произошло в октябре 1993 года?",
    "answers": ["Распад СССР", "Вооружённый конфликт в Москве", "Выборы Путина", "Война в Чечне"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Современность",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Как называлась военная операция России 1994–1996 гг.?",
    "answers": ["Югославия", "Чечня", "Афганистан", "Сирия"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Современность",
    "historyType": "История России"
  },
  {
    "question": "Кто стал президентом в 2000 году?",
    "answers": ["Ельцин", "Медведев", "Путин", "Горбачёв"],
    "correctIndex": 2,
    "era": "Современность",
    "historyType": "История России"
  },

  {
    "question": "Когда закончилась Вторая мировая война?",
    "answers": ["1941", "1945", "1939", "1943"],
    "correctIndex": 1,
    "era": "Современность",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Кто был лидером Германии во время Второй мировой?",
    "answers": ["Гитлер", "Сталин", "Черчилль", "Рузвельт"],
    "correctIndex": 0,
    "era": "Современность",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Что такое НАТО?",
    "answers": ["Военный союз", "Экономическое объединение", "Фонд", "Научная организация"],
    "correctIndex": 0,
    "era": "Современность",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Какой из представленных городов был разрушен атомной бомбой?",
    "answers": ["Хиросима", "Токио", "Пекин", "Нагоя"],
    "correctIndex": 0,
    "era": "Современность",
    "historyType": "Мировая история"
  },
  {
    "question": "Когда распался СССР?",
    "answers": ["1989", "1990", "1991", "1992"],
    "correctIndex": 2,
    "era": "Современность",
    "historyType": "Мировая история"
  }
]